［掌嘴］張建宗稱「疫情受控」 張竹君：現時不符受控條件 須兩個潛伏期無新個案

武漢新型冠狀病毒在港今天已錄得 67 宗確診個案，政務司司長張建宗昨日在立法會特別會議上回應質詢時稱「疫情已受到控制」，說法受到社會各界質疑。衛生防護中心傳染病處主任張竹君今日在記者會上被問及香港疫情是否受控，她指一般傳染病若在香港錄得大量確診個案，且出現社區爆發，「受控」即是指確診人數開始回落，並計算最後一個個案入院隔離後的 2 個潛伏期。她舉例，香港去年機場爆發麻疹，衛生署便會審視最後一個與機場有關的個案的 2 個潛伏期。

有記者隨即追問張竹君「而家算唔算符合（受控）？」張竹君起初僅表示，衛生防護中心繼續監察香港的情況。

有記者三度追問現時是否符合她表示「受控」的條件，張竹君則表示「而家未符合」。

[KOL100] WFH x report藍絲channel (攻) x 任何時候開黃絲youtuber不斷播 (守)

可防可控

比d 勇氣去屌司長啦

老散都敢屌 你主任直程屌多2句都得

人哋林大總統有軍權，講嘢係大聲啲

未來14日係防疫關鍵